# Un premier exemple d'activité et de fiche _prof_

Charles Poulmaire a préparé une séance de niveau Terminale NSI, pour introduire les bases de données. 

Vous trouverez ci-dessous la fiche élève présentant les différentes activités proposées ainsi que la fiche du professeur contenant une liste de méta-informations sur celles-ci.

- [La fiche élève](https://gitlab.com/sebhoa/mooc-2-ressources/-/raw/main/1_Penser-Concevoir-Elaborer/fiche_eleve_decouverte_BDR_charles.pdf?inline=false)
- <a href="https://gitlab.com/sebhoa/mooc-2-ressources/-/blob/main/1_Penser-Concevoir-Elaborer/fiche_prof_decouverte_BDR_charles.md" target="_blank">Sa fiche _prof_ de l'activité</a>

On retrouve sur le Forum, la <a href="https://mooc-forums.inria.fr/moocnsi/moocnsi/t/fiche-decouverte-des-bases-de-donnees-relationnelles-cp/3334" target="_blank">discussion autour de cette activité</a> où pourrons être débattus quelques points d'attention parmi :

- L'objectif a-t-il bien été identifié ?
- Est-il clairement situé dans la progression générale de la classe au regard des programmes ou référentiels finaux ?
- Quels sont les acquis antérieurs sur lesquels je dois absolument articuler les nouvelles connaissances à transmettre ? Comment vais-je les faire ressortir ?
- L'objectif est-il accessible aux élèves sans remises à niveau ou remises au point ? En cas de doute, quels sont les points à vérifier ?
- Puis-je pronostiquer que certains élèves seront en difficulté, d'entrée de jeu, pour aborder cet objectif ? Pourquoi ? Comment je peux tenter d'aplanir ces difficultés ?
